美福布斯雜誌力捧習近平登權力榜首位 原來早已易手香港親中愛國財團

《福布斯》如此不遺餘力捧習近平，原來這本號稱西方百年老牌的雜誌早已被華資入主。據報道，2014年，本港財團本匯鯨與台灣華碩創始人謝偉琦，以4.75億美元（約37.3億港元），買下了《福布斯》雜誌母公司福布斯傳媒（Forbes Media），本匯鯨持股福布斯高達95%。
資料顯示，本匯鯨（Integrated Whale Media Investments, IWM）總部在香港，牽頭是曾任保良局總理、仁愛堂董事局主席、有股神稱號的任德章成立的本彙資產管理亞洲有限公司，該公司業務涉電訊、金融、科技等領域，跨中港兩地。另一位投資人謝偉琦是台灣華碩數據創辦人之一。

《福布斯》雜志歷史可追溯到1917年，上世紀60年代成為一家主流媒體。在美國的讀者數量超過了600萬。在全球，自2008年以來，經授權的當地版《福布斯》涵蓋63個國家，使用21種語言。但在新媒體衝擊下，其整體發展前景並不被看好，此次出售被財經界視為明智的決定。

中共需要「權威外媒」

有分析人士認為，《福布斯》由華資入主後，雜誌報道跟北京越走越近，甚至擦中共的鞋已不足為奇，中共也十分需要這樣的「權威外媒」。「《福布斯》同西方一些學界被中國表面的經濟繁榮障目，看不到表象背後的問題。將習近平擺上全球權力榜首，其實是不值得肯定的。」

又係到幫美國人覺醒

美國佬知道中共厚黑邪惡力量吧

向贏國俯首稱臣吧

美國真係好撚落後，香港啲媒體權威一早賣晒rt

嬴國又嬴

贏國又贏

仲好
呢d垃圾外媒越吹中國就越令鬼佬覺得受威脅 佢地公信力越低
最後得番阿侵approve既傳媒 獨佔市場

其實forbes同economist呢啲仲多唔多人睇?

South China